{
  "100-Year Flood Levels": "100년 빈도 홍수 수준",
  "Abrupt Climate Change": "갑작스러운 기후 변화",
  "Adaptation": "적응",
  "Adaptive Capacity": "적응형 용량",
  "Aerosols": "에어로졸",
  "Afforestation": "조림",
  "Albedo": "알베도",
  "Alternative Energy": "대체 에너지",
  "Annex I Countries/Parties": "부속서 I 국가/당사자",
  "Anthropogenic": "인위적",
  "Atmosphere": "분위기",
  "Atmospheric Lifetime": "대기 수명",
  "Biofuels": "바이오 연료",
  "Biogeochemical Cycle": "생지화학 주기",
  "Biomass": "바이오매스",
  "Biosphere": "생물권",
  "Black Carbon Aerosol": "블랙 카본 에어로졸",
  "Borehole": "시추공",
  "Carbon Capture and Sequestration": "탄소 포집 및 격리",
  "Carbon Cycle": "탄소 순환",
  "Carbon Dioxide": "이산화탄소",
  "Carbon Dioxide Equivalent": "이산화탄소 환산량",
  "Carbon Dioxide Fertilization": "이산화탄소 시비",
  "Carbon Footprint": "탄소 발자국",
  "Carbon Sequestration": "탄소 격리",
  "Chlorofluorocarbons": "염화불화탄소",
  "Climate": "기후",
  "Climate Change": "기후 변화",
  "Climate Feedback": "기후 피드백",
  "Climate Lag": "기후 시차",
  "Climate Model": "기후 모델",
  "Climate Sensitivity": "기후 민감도",
  "Climate System (or Earth System)": "기후 시스템(또는 지구 시스템)",
  "Co-Benefit": "공동 혜택",
  "Coal Mine Methane": "탄광 메탄",
  "Coalbed Methane": "석탄층 메탄",
  "Concentration": "집중력",
  "Conference of the Parties": "당사국 총회",
  "Coral Bleaching": "산호 표백",
  "Cryosphere": "빙권",
  "Deforestation": "삼림 벌채",
  "Desertification": "사막화",
  "Dryland Farming": "건조지 농업",
  "ENERGY STAR": "에너지 스타",
  "Eccentricity": "편심",
  "Ecosystem": "에코시스템",
  "El Niño - Southern Oscillation (ENSO)": "엘니뇨 - 남방 진동(ENSO)",
  "Emissions": "배출량",
  "Emissions Factor": "배출 계수",
  "Energy Efficiency": "에너지 효율성",
  "Enhanced Greenhouse Effect": "향상된 온실 효과",
  "Enteric Fermentation": "장내 발효",
  "Evaporation": "증발",
  "Evapotranspiration": "증발산",
  "Feedback Mechanisms": "피드백 메커니즘",
  "Fluorinated Gases": "불소 가스",
  "Fluorocarbons": "불소 탄소",
  "Forcing Mechanism": "강제 메커니즘",
  "Fossil Fuel": "화석 연료",
  "Fuel Switching": "연료 전환",
  "General Circulation Model (GCM)": "일반 순환 모델(GCM)",
  "Geosphere": "지리적 영역",
  "Glacier": "빙하",
  "Global Average Temperature": "전 세계 평균 기온",
  "Global Warming": "지구 온난화",
  "Global Warming Potential": "지구 온난화 잠재력",
  "Greenhouse Effect": "온실 효과",
  "Greenhouse Gas (GHG)": "온실가스(GHG)",
  "Habitat Fragmentation": "서식지 조각화",
  "Halocarbons": "할로탄소",
  "Heat Island": "열섬",
  "Heat Waves": "폭염",
  "Hydrocarbons": "탄화수소",
  "Hydrochlorofluorocarbons (HCFCs)": "수소염화불화탄소(HCFC)",
  "Hydrofluorocarbons (HFCs)": "수소불화탄소(HFC)",
  "Hydrologic Cycle": "수문 주기",
  "Hydrosphere": "하이드로스피어",
  "Ice Core": "얼음 코어",
  "Indirect Emissions": "간접 배출",
  "Industrial Revolution": "산업 혁명",
  "Infrared Radiation": "적외선 복사",
  "Intergovernmental Panel on climate Change (IPCC)": "기후 변화에 관한 정부 간 협의체(IPCC)",
  "Inundation": "침수",
  "Landfill": "매립지",
  "Latitude": "위도",
  "Least Developed Country": "최빈국",
  "Longwave Radiation": "장파 방사능",
  "Megacities": "메가시티",
  "Methane (CH4)": "메탄(CH4)",
  "Metric Ton": "미터 톤",
  "Mitigation": "완화",
  "Mount Pinatubo": "피나투보 산",
  "Municipal Solid Waste (MSW)": "도시 고형 폐기물(MSW)",
  "Natural Gas": "천연 가스",
  "Natural Variability": "자연 변동성",
  "Nitrogen Cycle": "질소 주기",
  "Nitrogen Oxides (NOx)": "질소산화물(NOx)",
  "Nitrous Oxide (N2O)": "아산화질소(N2O)",
  "Non-Methane Volatile Organic Compounds (NMVOCs)": "비메탄 휘발성 유기 화합물(NMVOC)",
  "Ocean Acidification": "해양 산성화",
  "Oxidize": "산화",
  "Ozone": "오존",
  "Ozone Depleting Substance (ODS)": "오존층 파괴 물질(ODS)",
  "Ozone Layer": "오존층",
  "Ozone Precursors": "오존 전구체",
  "Particulate matter (PM)": "미세먼지(PM)",
  "Parts Per Billion (ppb)": "10억분의 1(ppb)",
  "Parts Per Million by Volume (ppmv)": "부피당 백만 분의 1(ppmv)",
  "Parts Per Trillion (ppt)": "1조 달러당 부품 수(ppt)",
  "Perfluorocarbons (PFCs)": "과불화탄소(PFC)",
  "Permafrost": "영구 동토층",
  "Phenology": "페놀학",
  "Photosynthesis": "광합성",
  "Precession": "선점",
  "Radiation": "방사선",
  "Radiative Forcing": "복사 강제력",
  "Recycling": "재활용",
  "Reflectivity": "반사율",
  "Reforestation": "재조림",
  "Relative Sea Level Rise": "상대 해수면 상승",
  "Renewable Energy": "재생 에너지",
  "Residence Time": "체류 시간",
  "Resilience": "회복 탄력성",
  "Respiration": "호흡",
  "Salt Water Intrusion": "염수 침입",
  "Scenarios": "시나리오",
  "Sea Surface Temperature": "해수면 온도",
  "Sensitivity": "감도",
  "Short Ton": "짧은 톤",
  "Sink": "싱크대",
  "Snowpack": "스노우팩",
  "Soil Carbon": "토양 탄소",
  "Solar Radiation": "태양 복사",
  "Storm Surge": "폭풍 해일",
  "Stratosphere": "성층권",
  "Stratospheric Ozone": "성층권 오존",
  "Streamflow": "스트림 흐름",
  "Subsiding/Subsidence": "가라앉음/침하",
  "Sulfate Aerosols": "황산염 에어로졸",
  "Sulfur Hexafluoride (SF6)": "육플루오르화황(SF6)",
  "Teragram": "테라그램",
  "Thermal Expansion": "열 팽창",
  "Thermohaline Circulation": "열염수 순환",
  "Trace Gas": "미량 가스",
  "Troposphere": "대류권",
  "Tropospheric Ozone (O3)": "대류권 오존(O3)",
  "Tropospheric Ozone Precursors": "대류권 오존 전구체",
  "Tundra": "툰드라",
  "Ultraviolet Radiation (UV)": "자외선(UV)",
  "United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC)": "유엔기후변화협약(UNFCCC)",
  "Vulnerability": "취약성",
  "Wastewater": "폐수",
  "Water Vapor": "수증기",
  "Weather": "날씨"
}